export default {
  id: 'jp_word_ms_verb_1_F_2',
  name: '일어달 동사 LV1-선정 (글자)',
  data: [
    { question: 'あう/(사고, 재난 따위를) 만나다, 당하다', answer: ['遭う'] },
    { question: 'あずける/맡기다', answer: ['預ける'] },
    { question: 'あずかる/맡다, 보관하다', answer: ['預かる'] },
    { question: '/사죄하다', answer: ['わびる'] },
    { question: 'うかがう/방문하다', answer: ['伺う'] },
    { question: 'うけつける/접수하다', answer: ['受け付ける'] },
    { question: 'うけとる/받다, 수취하다', answer: ['受け取る'] },
    { question: 'うりきれる/다 팔리다, 매진되다', answer: ['売り切れる'] },
    { question: 'おいこす/앞지르다', answer: ['追い越す'] },
    { question: 'おいぬく/앞질러가다', answer: ['追い抜く'] },
    { question: 'おくる/보내다, 선사하다', answer: ['贈る'] },
    { question: 'おさえる/누르다, (활동, 힘 등을) 억제하다 / 핵심을 파악하다', answer: ['押さえる'] },
    { question: 'しこむ/가르치다', answer: ['仕込む'] },
    { question: 'おどろかす/놀라게 하다', answer: ['驚かす'] },
    { question: 'おめにかかる/만나다, 뵙다 (会う의 겸양어)', answer: ['お目に掛かる'] },
    { question: 'おもいをする/느낌을 갖다, 경험을 하다', answer: ['思いをする'] },
    { question: 'おろす/인출하다, 찾아내다', answer: ['下ろす'] },
    { question: 'おろす/내리다, 낮은 데로 옮기다', answer: ['降ろす'] },
    { question: 'かえる/대신하다, 바꾸다', answer: ['代える'] },
    { question: 'かえる/교환하다, 바꾸다', answer: ['替える·換える'] },
    { question: 'かくれる/숨다, 남에 눈에 띄지 않게 몸을 숨기다', answer: ['隠れる'] },
    { question: 'はずす/풀다, 벗다', answer: ['外す'] },
    { question: 'かしだす/대출하다', answer: ['貸し出す'] },
    { question: '/벗다', answer: ['とる'] },
    { question: 'かむ/깨물다, 씹다', answer: ['噛む'] },
    { question: 'かわる/대신하다, 대리하다', answer: ['代わる'] },
    { question: 'きがえる/옷을 갈아입다', answer: ['着替える'] },
    { question: 'くさる/썩다, 상하다', answer: ['腐る'] },
    { question: 'くだる/(어떤 코스를 경유하여 서서히) 밑으로 내려가다', answer: ['下る'] },
    { question: 'くみたてる/조립하다', answer: ['組み立てる'] },
    { question: 'くりかえす/반복하다', answer: ['繰り返す'] },
    { question: 'くわえる/보태다, 더하다', answer: ['加える'] },
    { question: 'くわわる/늘다, 추가되다, 눌어나다', answer: ['加わる'] },
    { question: 'けずる/깎아 내다, 삭제하다', answer: ['削る'] },
    { question: 'ける/공을 차다', answer: ['蹴る'] },
    { question: 'こえる/넘다', answer: ['越える'] },
    { question: 'こえる/넘다, 초과하다', answer: ['超える'] },
    { question: 'こす/건너다, 넘기다, 지나다, 앞지르다', answer: ['越す'] },
    { question: 'こおる/얼다', answer: ['凍る'] },
    { question: 'はねる/물리치다, 거절하다', answer: ['撥ねる'] },
    { question: 'このむ/좋아하다, 애호하다', answer: ['好む'] },
    { question: '/(액체 따위를) 흘리다, 엎지르다', answer: ['こぼす'] },
    { question: '/밖으로 넘쳐 나오다, 흘러 나오다', answer: ['こぼれる'] },
    { question: 'こむ/(전철, 집, 거리 등 일정 공간이) 혼잡하다, 붐비다', answer: ['込む·混む'] },
    { question: 'ころぶ/넘어지다', answer: ['転ぶ'] },
    { question: 'ちる/꽃이나 잎이 지다, 떨어지다', answer: ['散る'] },
    { question: 'さす/꽂다, 찌르다, (벌레 따위가) 쏘다', answer: ['刺す'] },
    { question: 'さそう/권유하다, 불러내다', answer: ['誘う'] },
    { question: 'さめる/식다, 차가워지다', answer: ['冷める'] },
    { question: 'ひやす/차게 하다', answer: ['冷やす'] },
    { question: 'さわがす/시끄럽게 하다, 떠들썩하게 하다', answer: ['騒がす'] },
    { question: 'しく/깔다, 펴다', answer: ['敷く'] },
    { question: 'しずむ/(대체로 자연스럽게) 물 속에 가라앉다, 지다', answer: ['沈む'] },
    { question: '/치우다, 간수하다, 보관하다 / 끝내다, 마치다', answer: ['しまう'] },
    { question: 'しまる/단단히 죄이다, 느슨한게 제대로 죄이다', answer: ['締まる'] },
    { question: 'しゃべる/수다스럽게 말하다, 지껄이다', answer: ['喋る'] },
    { question: '/(등에) 지다', answer: ['しょう'] },
    { question: 'せおう/(등에) 지다', answer: ['背負う'] },
    { question: 'すます/끝내다, 때우다, 해결하다', answer: ['済ます'] },
    { question: 'すませる/끝내다, 때우다, 해결하다', answer: ['済ませる'] },
    { question: 'そる/(머리나 수염 따위를) 깎다, 면도하다', answer: ['そる'] },
    { question: 'ぞんじる/알다 (知る의 겸양어)', answer: ['存じる'] },
    { question: 'たたむ/접다, 개다', answer: ['畳む'] },
    { question: 'たつ/시간이 지나다, 경과하다', answer: ['経つ'] },
    { question: 'たのむ/부탁하다, 믿다, 의지하다', answer: ['頼む'] },
    { question: 'ためる/막다, 막아서 괴게하다 / 모으다', answer: ['溜める'] },
    { question: 'ためる/(돈을) 모으다', answer: ['貯める'] },
    { question: 'たかくつく/값이 치이다, 비용이 들다', answer: ['高くつく'] },
    { question: 'つもる/쌓이다', answer: ['積もる'] },
    { question: 'つむ/쌓다', answer: ['積む'] },
    { question: 'とめる/묵게하다, 숙박시키다', answer: ['泊める'] },
    { question: 'とれる/붙어 있던 것이 떨어지다 / (피로가) 풀리다, 해소되다 / (어떤 상태가) 유지되다', answer: ['取れる'] },
    { question: 'なまける/(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다', answer: ['怠ける'] },
    { question: '/(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다', answer: ['サボる'] },
    { question: '/(목적, 의도를 가지고) 게으름을 피우다', answer: ['ずるける'] },
    { question: 'にぎる/쥐다, 손으로 물건을 잡다', answer: ['握る'] },
    { question: 'ぬく/앞지르다 / 뽑다, 빼내다 / (절차, 과정을 멋대로) 생략하다, 거르다', answer: ['抜く'] },
    { question: 'ぬける/벗겨지다, 빠지다', answer: ['抜ける'] },
    { question: 'ぬぐ/벗다', answer: ['脱ぐ'] },
    { question: 'のびる/자라다, 신장하다, 성장하다', answer: ['伸びる'] },
    { question: 'のばす/넓히다, 발전시키다', answer: ['伸ばす'] },
    { question: 'のりこす/(내릴 정거장을) 지나쳐 버리다', answer: ['乗り越す'] },
    { question: 'はく/(신발을) 신다 / (하의를) 입다', answer: ['履く'] },
    { question: '/유행하다', answer: ['はやる'] },
    { question: 'はりきる/힘(기운)이 넘치다', answer: ['張り切る'] },
    { question: 'ひっぱる/잡아당기다, 잡아끌다', answer: ['引っ張る'] },
    { question: 'ふやす/(수량에 대해서만) 늘리다', answer: ['増やす'] },
    { question: 'ふく/(기체, 액체 등이) 뿜다, 솟아나다', answer: ['噴く'] },
    { question: '/부딪치다, 충돌하다', answer: ['ぶつかる'] },
    { question: 'ふるえる/흔들리다, 진동하다, (추위나 두려움으로) 떨리다', answer: ['震える'] },
    { question: 'へる/줄다', answer: ['減る'] },
    { question: 'へらす/줄이다', answer: ['減らす'] },
    { question: 'ほす/말리다', answer: ['干す'] },
    { question: 'まく/감다', answer: ['巻く'] },
    { question: 'まよう/길을 잃다, 헤메다', answer: ['迷う'] },
    { question: 'めしあがる/드시다 (食べる、飲む의 존경어)', answer: ['召し上がる'] },
    { question: 'もうしあげる/말씀드리다', answer: ['申し上げる'] },
    { question: 'もうす/말씀드리다', answer: ['申す'] },
    { question: 'もうしこむ/신청하다, 응모하다 / 제기하다, 제의하다', answer: ['申し込む'] },
    { question: 'やぶる/(그때까지의 기록, 정세, 권위를) 깨다, 찢다', answer: ['破る'] },
    { question: 'やぶれる/(승부에서) 지다, 패배하다', answer: ['破れる'] },
    { question: 'まねく/초대하다', answer: ['招く'] },
    { question: 'わる/깨다, 부수다 / 나누다, 나눗셈을 하다', answer: ['割る'] }
  ]
}
